三跑群組工地從未停工

政府在上月30日向機場三跑工地發出強制檢測公告，要求當中2個相關受影響工地暫時停工14天，惟事隔3日，政府今(2日)稱因工地涵蓋位置很大，故有部分非個案相關人士不受停工影響，意味有過千名工人已重返崗位。有其中一名受影響工人透露，工地從未停工，至少百多人密密開工，而往來工地的船隻更有400多人擠在一起，肩並肩而坐，擔心疫情猖獗，政府未有肯定截斷傳播，便讓工人工作，會染疫傳染家人。

機場興建三跑工程地盤爆疫，至少15人確診，涉及編號3206及3303工程合約，主要負責填海和飛行區地面興建燈號系統工程。政府早前指工人會共用工地休息室更衣和用膳，擔心有環境污染，工地須停工14天。有工人透露，早在上月30日接獲判頭通知，應在本月1日開始停工，但最後工地以相關人士已安排檢疫為由，叫其他人士如常上班，會派發樣本樽予工人，涉事工地至少有百多人。

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君說，由於該兩工地涵蓋位置很大，故有部分不與個案相關人士不受停工影響，但約3000名在工地工作的人要強制檢測。工人則認為政府回應敷衍，他指自己乘坐由荃灣西往返工地的專用船隻上班，一船400多人，日日爆滿，人多更至肩貼肩，不少人會在船上除口罩食早餐，在船尾吸煙，又有人咳嗽等。他指在工地雖有防疫指引，但工人大多不理會，繼續一起午膳，尼泊爾籍工人更一罐汽水多人分享。他一家6口有老有幼，擔心不幸染疫，傳染家人。

爆啊

唔停工就一於爆佢一鑊甘啦

政府睇唔到

地盤群組

又話攬炒
唔好理鳩佢啦

都溶入大灣區，仲要三跑?

是但啦帶工返一定屌梗